跪求好書推介->減壓/鼓勵/心靈/治癒系/適合焦慮抑鬱症睇嘅書

跪求推介->減壓/鼓勵/心靈/治癒系/適合焦慮/抑鬱症睇嘅書

因為實在搵唔到有咩興趣可做
每日淨係返工放工
好頹廢

最近情緒好差
睇左本《如何才能沒壓力》
覺得幾好
就醒起好耐以前
睇書都係我興趣之一
希望可以重拾返
就可以分散注意力
唔洗成日受焦慮抑鬱症困擾
唔洗成日亂諗野咁痛苦

在此先行謝過各位巴絲慷慨分享

離開連登就可以

聖經, 由新約馬太福音開始睇

1. 搵到因為咩原因大壓力
2. 面對壓力
3. 與壓力共存
4. 從宗哲層面面對/解決壓力

1. 太在意人地睇法，尤其是重視嘅人，例如我個好上司

2. 唔識面對好廢

3. 唔識共存 每日都好辛苦
Ching有無具體嘅方法可以指點下

4. 無宗教信仰 哲學有d興趣但唔識 好想搵到方法解決

真心有幫助嗎？無宗教信仰所以唔識

因為唔想被討厭/否定/疏遠 ？

想太多也沒關係
小鬱亂入 抱緊處理
脫憂鬱

同樓主差唔多
入來望下

yes

一齊

多謝你，我會睇

人間失格

如果未去到失眠，咁真係係賣書地方行轉，搵岩睇既書。

如果失眠，咁真係要睇下精神科/clin psy 。（非hea)

已經有睇緊了
睇左10年 醫生同心理都有睇

有無鐘意咩動物 我睇到本書有貓會好開心 有時睇下一啲貓奴的漫畫 養貓心得個啲 講下啲貓幾百厭 就放鬆晒

介唔介意講下咩事？

自信心問題？想被愛？驚恐？

殺人的正能量

焦慮症+抑鬱症
最初係因為做過d錯事
一直耿耿於懷
然後到我最親嘅嫲嫲過左身
就trigger到我個情緒病
一發不可收拾
就係果時開始睇精神科同見心理學家
我覺得主要問題係我個腦長期都不斷諗好多負面野
主要都係覺得自己做得唔好
而唔開心 覺得挫敗 之類
同埋好緊張同在意其他人點諗我
然後就搞到自己好辛苦
但真係控制唔到個腦唔諗
唉

係咪鵝皇果本？
我屋企人有
但係 我記得納過下
好似好灰咁
真係有幫助嗎？

聽日搵黎睇下先
多謝你

睇黎d錯事係關鍵

Maybe you should talk to someone
超好睇！講一個therapist 因為自己問題都去睇therapy
用唔同角度講人生面對嘅困難/點面對

被討厭的勇氣 (未睇過)
人性的弱點
哲學&人際書果類囉

理性d抽離睇成件事升級自己思想有用過 一次三刻既雞湯書
唔加入人地既思想增大空間 思考只係咁不斷loop自己固有既想法
差既只會更差

與神對話
入面有教你好多人生哲理，例如困難點黎、點解會黎同埋點樣改變心態。甚至會講埋殺人岩唔岩，做愛又岩唔岩等等。

Ps. 唔係耶L書黎，以前中度抑鬱，睇完真係諗通左好多。

同埋係情緒唔穩定既階段唔太建議睇文學小說，好多都係用悲傷既角度黎寫，睇完對個人冇咩幫助，可能仲頹左。

希望你可以搵到另一個角度去理解自己嘅「病」
精神病絕對唔會代表你生命嘅全部

educated

被討厭的勇氣

絕對係

好似好有趣咁
係英文書黎？？

agger
我會努力
多謝你

好，收到晒，我決定睇下
多謝你嘅推介

好彩我都仲剩返睇書呢個興趣
多謝你

搵黎睇下先 多謝你

The subtle Art of not giving a f***
《在不完美的生活裡，找到完整的自己》

我都有焦慮症，睇呢兩本書嗰陣都係處於好混亂嘅狀態，但睇嘅過程會感覺到自己慢慢平靜落嚟。有啲self help書會睇到好矛盾，唔知你有冇試過，一邊睇會一邊反駁佢裡面嘅觀點，但起碼以上呢兩本唔會，我睇完都覺得解開咗啲心結，所以樓主你都可以睇下

有，柴狗果d，倉鼠果類
都可以試下，但我好鍾意諗野 所以可能真係要睇下d書教我點樣可以轉思考方向，唔洗成日諗諗下諗錯晒
多謝你 睇你個名就知好鍾意貓

書名黎？？

係 作者Tara westover

但呢本書個名好似好灰咁
內容會唔會好悲情？我連睇戲都唔敢睇唔係happy ending嘅戲，會灰足到好多日，勁down...太投入，好無用

聽落好似都岩我，save低搵搵先
多謝你

我有朋友都推介過，search下先，多謝你

有啲，書裡面係自殺者家屬以第一人稱寫。
好嘅就係可以令你明白自殺咗嘅話身邊嘅家人會點諗。唔好嘅就係驚你沉喺裡面個情緒好耐⋯

Sorry off topic，不過我覺得你唔一定要搵心靈系既書呀
平時我咩都睇，研究猿人既講北韓既講地理既，睇下睇下就會覺得世界好大，自己既問題好似慢慢縮細左咁

但如果你真係想搵治癒系既書，有幾本經典，Mitch Albom個幾本 最後十四堂星期二的課，再給我一天，在天堂遇見的五個人，都幾啟發

仲想推介個買二手書既地方 叫蒲書館呢幾個月weekend都開架係新蒲崗，有好多好書仲要本本都係二三十蚊，唔介意睇新淨二手既係個好地方唔鐘意睇既都唔覺蝕呀嘛

加油呀

The Examined Life by Stephen Grosz
一路睇一路解左好多童年既心結

我過咗之後(利申:唔嚴重，唔洗食藥)先睇呢本書，好有feel。係咪幫到我唔敢講。
要睇既半個鐘至一個鐘睇完，我得閒都會攞出黎𥅈下，反正你屋企有咪攞黎睇下。

見到樓上師兄有off topic我又黎... 我好中意睇漫畫
果排勁中意睇銃夢Last Order

Feeling good

成日諗負面野 CBT 會係你嘅好幫手

介紹多兩條ted talk 片比你

我都覺得我可能會咁，一路睇一路矛盾，因為我太鍾意諗野，習慣好難改，所以一路睇一路反駁，唔認同嘅機會好大
咁你呢兩本認真要睇下
多謝你呀絲打

咁我唔岩睇了我好容易會代入d唔開心嘅事度
不過都真心多謝你分享，呢本肯定係好書，令到你而家可以係度鼓勵返我，佢救左兩個人我會努力的

唔知用關鍵字google search會唔會搵到呢
記唔記得個封面之類？？

《雖然是精神病但沒關係》嘅繪本

多謝你 好呀，weekend去望下先

你提醒左我 我舊時個臨床心理學家都有推介我睇Mitch Albom嘅在天堂遇見的5個人，但因為佢係英文，我要查字典睇，好似睇到一半就封左塵，聽日拎返出黎重新睇多次先，隔左咁多年，經歷左咁多野，而家睇返可能有另一番體會

我最鍾意睇偵探推理題材嘅書，戲，劇，不過因為我容易發惡夢，所以呢期狀態麻麻，都係睇返d雞湯類嘅書自救一下先
多謝你呀

好，我save低佢，聽日搵下先謝謝你

你岩，反正都有係度
問細佬攞黎睇下先

係喎！一言驚醒洛克人 漫畫都唔錯，但你講呢套係咩題材架？ 我以前鍾意睇金田一

CBT係乜黎？

sor9ry
多謝你，聽日即search下

我有睇呀套戲
但佢d畫風好暗黑 有d恐怖 心寒
不過係幾有意思嘅

《鈍感力》我幾推薦
做人唔好太sensitive，平時有壓力都係因為over-react

與焦慮和解

克服過度完美主義、拖延症、害怕批評，從自我檢測中找回生活平衡的實用指南

多謝你，應該好岩我睇
agger 我就係太敏感，所以好小事都會有壓力

我都有拖延症同超害怕批評
我老細話過我臉皮太薄
好岩我睇，聽日第一時間搵先
多謝絲打

蔡康永嗰兩本好似唔錯

誠品有得買

加油，我都係咁既人，好易因為人地一句說話而唔開心。
呢本書我幾年前睇，覺得好唔錯，希望幫到你。

Btw，我曾經因為壓力太大攪到健康、精神都好差。做運動（個人覺得咩類型都唔緊要）係另一個有效減壓既方法。

Cognitive behavioural therapy ，係一種比較新嘅對付精神病/負面情緒嘅療法（其實都唔新）

佢其中一個嘅theory 係 your thought 影響 feelings 又返過來影響你嘅thought ，惡法循環，越諗越負面，但往往呢d諗法同現實一d關係都冇，所以要係cognitive 嘅層面上（即係諗野）破除呢d假嘅諗法，聽落好似好流，但幾十年黎好多研究都證明勁過抗抑鬱藥 可以睇下下面條片呀，佢係Promote CBT 嘅代表人物，唔單止可以認識下呢樣野，仲會睇到眼濕濕（我係啦）

Last Order題材係Cyberpunk科幻格鬥，但幾多哲學野(我認為喇)，2019年上畫果套《銃夢：戰鬥天使》係James Cameron買咗銃夢電影版權，蝕到仆街，但電影係講第一部，Last Order係第二部。
金田一漫畫一直...唔係我杯茶。雖然廿年前睇開新少年都有睇埋。
仲有呢本我極力推介:
Big Hearts (3期完)...作者林明輝(都係日漫)，講白領去打拳

邊兩本？有無名？

收到睇完再上水分享

佛陀與想太多的豬, 系列黎, total有幾本, 係低潮既時候曾經幫我諗開啲

白鯨記

同禪有關既書

被討厭的勇氣，好好睇

係！不過頭先check左有中文版
《也許你該找人聊聊》

但係其實英文都ok，本書用字唔難，算易入口!

都係中文有feel d
多謝你呀絲打

會唔會睇唔明架

呢個好多人都推介，搵黎睇下先

搵搵先thx bro

想太多的，完全就係講緊我
多謝你推介，我會睇

套戰鬥天使我未睇添，好睇嗎？
係咪要睇完先睇last order先明？
見你話係第2部
big hearts係得3本完？
咁應該好熱血
我都係白領

忠於收工，身心都好累
返去即睇
多謝你，好detail

ching你當時係因為工作壓力？
如果運動真係咁有用的話，
咁
我決定玩返ringfit

喜悅之道

係一般書局嗰d唔會講得太深入

如果身邊有人(指朋友)可以傾訴，一齊做運動比睇書更好。

我係好多野加埋，有工作、家庭（嗰陣啱啱結婚冇耐就分隔異地，除左工作，返到屋企又係自己一個）、同人既比較... 我係大壓力攪到腸易激，身體唔好又更加唔開心。

鬼唔知放鬆啲會好咩，但事實上就係做唔到。心靈雞湯可以有啲提點，但要持續落去其實要practice 既係你既mind。雖然有點off topic，有幾樣野我覺我係work，例如運動。心理影響生理，生理都影響心理，做下運動，個人會energetic 同正面啲，背後都有好多科學研究支持。

蔡康永的情商課：為你自己活一次
蔡康永的情商課2：因為這是你的人生

講緊點同情緒相處
係上年台灣博客來心靈勵志類暢銷榜第二同第七位

有埋拎，太貼心了
多謝你

好，去書店揭下先，thx bro

傾訴嘅對象都有嘅
但運動腳就無
好想搵人一齊去射下波仔
講緊🏀

試下「銘」想

Netflix 最近有套動畫教

can't agger 摩牙
我都有腸易激
同埋我係唔可以自己一個
所以無運動腳無人陪就無落街運動
唯一可以郁就係玩ringfit
希望都work la

search下先 thx ching

係喎 之前有巴絲都推介過
聽晚試下先thx sis

加油啦

喺心理學家度做過咩治療？

次次都齋傾計咋
咁多年黎都係

佢冇比功課你返去做？

樓主留意吓，情緒出咗嚟嘅時候，好難可以理性思考，不過你都可以試吓睇書幫唔幫到你，但係試吓放低對睇書嘅預設同期望先

無呀
呀，你提醒左我講少左一樣俾大家知
我仲有見埋失眠治療師
又係好好人 呢個就有俾功課我返去做
同埋次次見完佢果個星期都好好多

真心你應該離開連登

收到多謝你

跌s agger
我呢兩日見到巴絲嘅認真reply
睇左好多唔同嘅意見
真心有幫助 情緒好返好多
認真係多得大家
連登好有愛
我唔走架

為了博世界讚美便苦惱，害怕永遠也做不到，忘掉偶爾懶理世界或會更好

（林夕）（佛學）而家先知花灑啲歌詞係講乜

即刻單返黎聽
好耐無聽
d歌詞好match
多謝你！！

感激！！

多d 曬太陽有用
戒茶啡
每日至少做半粒鐘運動
諗野正面，停止負面想法同回憶唔開心既野（知易行難，呢樣只能靠你自己做）

其實有個方法可以試吓不過唔係叫自己唔好諗嘢，而係警察思緒喺度鳩唔俾佢捲入去

我都好辛苦

但係惡性循環黎
訓得唔好 返工就無精神 要靠飲啡提神

下？？唔明

咩事呀巴打？唔介意可以係度呻下

果然好多人推介呀呢本

當你需要解壓，係唔使睇教你解壓既書，睇下d恬靜生活片段，可能幫到你

腦入面第一時間浮起 查令十字路84號，本野唔長，睇下你有無興趣

覺察思緒喺度又唔俾佢捲入去*

沉思錄

但係 咪一樣咁難

多謝你 save低先

係教減壓嘅？
我覺得我需要睇呀 壓力大到一個點嘅時候 我之前淨係識攤係床自怨自艾 乜都唔做 不斷諗 越諗情緒越差

你提醒左我 我最鍾意睇嘅片 係結婚時果d 唯一美好的回憶

龍虎豹

真心咩
我真絲黎喎

屌 你個名
即刻有畫面

咁咪開針番囉

你可以直接向醫生/心理學家查詢靜觀認知治療

多謝你

4月中就有得見醫生期待中

跟着住練習應該OK，但係我諗每人遇到嘅困難可能唔同，要你試過之後大家再研究

正野

跟住指示練習應該OK *

一定會上黎同大家分享

有無做下靜觀？好有用
330 app幫到你

其實靜觀冥想係唔需要叫自己唔好諗嘢

喜歡嘅就試吓囉

未試過 但失眠治療師有推介過 即單撈先

唔上sns真係減少

誠意推介
忘憂音樂盒

sns即係咩
減少乜野？唔開心？
但同大家呻下 吸收下唔同advice
紓解左好多

已marked 多謝推介

本書都會講人生嘅無奈，唔係淨係叫你「開心啲啦」
但會話俾你知轉個角度，搵返初心，其實人生嘅苦都唔係咁難接受

未必，其實好深，入面有好多比喻，係要識猶太人文化或者有人講解先睇得明
認真，反而睇好多插圖個啲兒童聖經睇故仔先會覺得有趣大人都啱睇

最大路都係 被討厭的勇氣

睇緊依本 幾好
其中一個chapter講self-compassion
We all make mistakes.
睇完樂觀左d

好 咁我搵有圖果d睇下先岩我程度
btw有無網上版？

save低先 多謝推介

上網搵咗搵，原來真係有免費中文版唔好睇佢封面虧虧地咁，但基本上順序講完耶穌生平嘅故事，當然省略咗好多小故事，半個鐘可以睇完

我諗起網上有粵語小王子嘅文本，譯者免費提供，可能都啱你睇，有興趣可以上網search

無聊去左三中商打書釘
上面啲書都幾難搵到

SNS 應該係社交媒體 Facebook果啲？

Big Hearts 3本完。唔算熱血（掛)，我討厭熱血漫畫，因我認為普通凡夫俗子懦弱嘅多，邊會有咁多人熱血+努力+根性排除萬難成為拳王吖。

Netflix睇100円的愛，都係講主角半途出家打拳擊，睇到我熱血沸騰，正嘢。

至於戰鬥天使...個人覺得嘛嘛地，我係fans先至會專登入戲院睇。因為係第一部改編，同Last Order無關。

最近睇咗think like a monk都幾好
其實依家求其行轉誠品都有成個Section係呢類spiritua/ spiritual嘅書 就知依家個社會係幾咁令人窒息

係英文書黎？
有無中文版架

完全同意，生活係香港真係好大壓力，生活節奏快，時刻都好緊張

thx for sharing
我都岩岩睇完戰鬥天使，又比想像中好睇嘅
好，呢幾日放假睇下你推介呢幾套先
thc ching

好似係 但係stand for乜架？
social n乜 s乜？

所以要上網search
買電子書都幾方便

感激！！！
即save低先！！
thx bro

呢個一定會睇
咁多巴絲推介

多謝你 我會睇

我都係電子書嘅愛好者最憎實體 因為屋企冇位

agger
好方便，隨時隨地都睇到
因為廢青如我成日機不離手

仲有好多 我都中意 Peter su 嘅書 [/left]

我無睇過

youtube 睇薩古魯同許添盛醫生

我之前都有抑鬱，係屋企自殺，係睇佢地慢慢好轉

咁真係好有幫助，多謝你分享，你而家無事就好了

update下先
終於忍唔住，今晚去左上一個心靈減壓小組之類，學左好多野，睇黎真係要搵專業人士幫先得，試一試呢幾日唔食訓覺藥睇下訓唔訓到先，就知work唔work
聽日再update下
包膠鉛筆

追逐日光

希望幫到你

多謝你我會睇

施主唔好傻啦,睇完人間失格你會更加對世界失望想死㗎喎